%Template para trabalho pratico
% Tiago Pedrosa riftman<at>ipb<dot>pt
\documentclass[a4paper]{article}
% caption em PT
\usepackage[portuges]{babel}
% Unicode
%\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{epsf}
\usepackage{url}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\renewcommand{\headheight}{0.6in}
\setlength{\headwidth}{\textwidth}

%Texto para testes
\usepackage{lipsum}

%Criar area para assinar no PDF
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    pagecolor = black,
}
\usepackage{digsig}

%Variaveis template
\newcommand{\escola}{Grau em}
\newcommand{\curso}{Curso}
\newcommand{\cadeira}{Unidade Curricular}
\newcommand{\ano}{2012/2013}
\newcommand{\docente}{Tiago Pedrosa}
\newcommand{\maildocente}{pedrosa@ipb.pt}
\newcommand{\titulo}{Trabalho Prático de Avaliação nº2}
\newcommand{\entrega}{11-03-2013}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancypagestyle{plain}{
\fancyhead[L]{
\textbf{\escola}\\
\curso\\
Cadeira de \cadeira
}% Escola - Nome Cadeira
\fancyhead[R]{ % right
   \includegraphics[height=0.47in]{ipb_logos/IPB_ESTIG_01_preto}
}% Logo IPB preto 
\lfoot{\ano}
\cfoot{\docente -- \small{\maildocente}}
\rfoot{\thepage\ de \pageref*{LastPage}}
}

\fancyhead[L]{
\textbf{\escola}\\
\curso\\
Cadeira de \cadeira
}% Escola - Nome Cadeira
\fancyhead[R]{ % right
   \includegraphics[height=0.53in]{ipb_logos/IPB_Geral_01_preto}
}% Logo IPB preto 
\lfoot{\ano}
\cfoot{\docente -- \small{\maildocente}}
\rfoot{\thepage\ de \pageref*{LastPage}}


% the title and author
\title{\titulo}
\author{Entrega, via VirtualIPB, até \textbf{\entrega}}
\date{}
\begin{document}
\maketitle
\vspace{1cm}
\hrule


%--------------------------------------------------------------------------
\section{Objectivos e Organização}
Este trabalho prático tem como principais {\bf objectivos}:
\begin{itemize}
\item item1;
\item item2;
\item item3;
\end{itemize}

\lipsum[2]

\lipsum[1] (~\ref{sec:rel}).

O relatório deve ser submetido através da plataforma virtual, até \entrega, a
defesa será feita em local e data a confirmar.

%--------------------------------------------------------------------------

\section{Detalhes}
\lipsum[3]

\subsection{Fases}
Na elaboração deste trabalho, identificam-se as seguintes fases:
\begin{enumerate}
	\item fase 1;
	\item fase 2;
	\item fase ...
\end{enumerate}

\lipsum[2]


\subsection{Relatório} % 3 valores
\label{sec:rel}
\lipsum[2] \url{http://beta.estig.ipb.pt/~riftman/reports_examples/}

\lipsum[1]

\section{Notas}
\lipsum[3]


%Assinatura
\vspace{1cm}

%\begin{Form}
%{\raggedleft  \digsigfield{5cm}{3cm}{My signature} }
%\end{Form}

\end{document}






